[錶撚入] 擺低你哋戴緊嘅錶(45)

各位繼續

上一個 post

[錶撚入] 擺低你哋戴緊嘅錶(44)

【FAQ】

1）點解貼親 Rolex 同 Panerai 都收到咁多負皮嘅？

呢度係咁，入鄉隨俗啦，大家冇惡意嘅。

2）你哋平時講嗰啲 RR 同埋 M 係咩嚟？

香港其中兩間買水貨錶價錢比較相宜，質素有一定保證嘅舖頭。
so far 冇聽過有人買到假嘢。

一間係稀有稀有 R__e R__e，另一間係 M_____z。請自己再 search。

3）咩叫 BT，咩叫 AD？

BT 即係 Boutique，品牌專門店，係錶廠公司自己開，唔係香港代理開。折頭少甚至冇折頭，但款式齊，服務好。

AD 即係 Authorised Dealer，一間錶行拎咗錶廠嘅代理權，可以賣佢啲錶。一間錶行通常唔會只係得一個品牌，一賣就賣十個八個 brand。折頭多啲，但款式冇咁多，服務同埋 sales 對個別品牌認識一定冇 BT 咁好。

各位自己揀。

4）邊度有高質皮帶推介？

擺花街 escalator 隔離有間舖專賣錶帶，請再 search。

皮帶又唔錯喎

好睇呀

矽遊絲， 80小時， 天文台機芯
半雞野， 抵玩

的確吸引
但諗起黃曉明同花木蘭
Pass

Nplm

靚 但不如直接買返dress watch

lm

new post old photo lm, 睇返啲旅行相好想去旅行

覆番問個個巴打，我手腕15.5cm
40-42mm 其實都幾易戴

想去東京買 Omega / GS

lug 同 strap 之間既空位好礙眼.....

咁要趁yen低儲定啲

隻隻lange 都係咁架喎
Even dress watch....

帶隻老嘢出街

好型
咩名

2020 有無咩brand 出左新錶或新錶news

個陀飛輪點解個finishing咁醜樣

好似話係隕石整， 所以睇落灰灰地掛

我覺得有條金色橋果個款最靚，但好似最舊

genta 系留名。隻錶是朋友的

Lm

model 係 BEM-SL100D

咁我諗我應該可以carry到

多謝大哥你先
我平時番開九龍區

正
我本身都用緊wolf
好正
今晚望下

我都好想買wolf... 不過折完後4 chambers 都要7千幾

pelican仲有位
衝唔衝好
有冇人用緊wolf windsor

邊度睇到香港免運費架？

我都係咁睇

有，我個係5 件頭，好用個錶枕唔錯無投訴。

搞到我都想入返個wolf windsor 10 piece, 好似幾高質咁

算唔算間接引證左條鋼帶設計樣衰

呢隻正

去日本搵番隻 royal orient

又一 day

用緊唔錯，呢個價錢質素算係咁，d枕頭幾好用，間隔又唔會密麻麻

雖然仲有位，但有啲想買定
今晚研究下，多謝各位巴打

買過？

新手一問，巴打們平時會唔會用上鏈錶盒？
上網爬左文啲評價好兩極，究竟自動錶係keep住用盒上鏈定唔用會比較無咁易損耗

用緊x2 我就覺得啲枕頭可以大舊啲 間隔黎講兩隻大錶放埋一齊都唔算密

我見有人話keep住行就keep住有損耗
但你想兩隻錶輪住用既用winder就方便唔使自己上鏈
我自己就貪玩 買咗返嚟之後都冇用過

訂左 打過電話去問都confirm可以退

驚受磁

nplm

我手幼d枕頭我ok

轉左份新工，買唔買隻speedmaster獎勵下自己好呢？

買啦

轉工都唔買等幾時買

舊相留名

睇到流口水

見到水貨Seamaster 300鋼帶己經減到30K樓下

依排輸好多
真係有心無力

Omega aqua terra 30k樓下買唔買到呢

我都係睇only諗諗下都係留返啲錢黎入市好過

應該可以

但係邊度見到<30

膠帶版aqua terra 真係好正

Carousell搵下就有

之前買原油ETF都賺咗啲. 最衰聽連燈仔講走太快

巴打間野係咪正貨黎嫁

今日回左啲

OPEC聽日有會開

EZM1

有無巴打試過chrono 24買錶

試過.. 不過我只會搵hk 有認証既舗頭..
其它overseas individual seller 未試過，亦唔敢試

如果無狗牙圈其實後生戴都okay

以前啱啱出黎做野睇中左IW377714, 但無錢買, 而家買返會唔會不智

補返張圖先

唔會啦
我都有隻
好襟睇

唔會啦
個款好襟睇，我一星期都戴幾日

Iwc既Pilot chrono好襟睇

買了 買了

IWC Fb都用佢做Cover Photo

IWC 啲飛機錶唔會過時的。去吧

細注入左啲3175
希望追得返啲熊仔

唔洗諗啦

隻隻eta 7750都差唔多樣，一樣佈局
但唔知點解iwc果隻真係特別好樣又講唔出好係邊
但就係好睇啲

個人認為歸功於Dial隻藍色同埋Santoni錶帶嘅配合
睇順眼咗，無論你用咩色去都襯唔返個感覺

我好想買top gun
諗緊boutique定AD

隻藍色同錶盤整齊真係好吸引

因為我本身戴緊呢隻咸 所以想買返隻斯文d 返工用

由98年買
用到呢刻都未做service
一日快7秒咁大把

負皮錶都有佢價值

其實36mm 版本 proportion 真係好啲啲
但係戴上我隻手又39mm 比較好看

抹抹佢啦。對佢好啲

側邊有啲鬆
使唔使收一格

1日7秒
係堅
賜酒

睇中隻orient star gmt，見佢係verified dealer唔係individual seller，諗緊買唔買得過

依家 IWC 仲會唔會拆散ETA 去打磨？
有時聽到佢用ETA 就會卻步

我都十五十六緊
但睇forum好多人話無病無痛就唔使幾年一轉抹油

因為講緊抹完一轉 換埋零件 可能都係6000蚊
但講緊平時剩抹一轉都差唔得太多

屋企人留落

真係幾堅 廿幾年都仲咁準
所以對呢個品牌引象好好

負皮真係呢樣贏到開巷

多謝巴打

條帶都幾花
依家訂咗條皮錶帶換下style

希望可以玩再耐d

都係
Rolex係嬴口碑 同marketing

睇番佢歴史 再埋手玩既時候
對rolex真係有種恨鐵不成鋼既感覺

想買iw501002 應該買水定行

我有隻又係廿年無抹過嘅 oyster perpetual. 抹返都係三千幾

入門iwc唔好對打磨有太高期望，7750無問題，只係值唔值呢個價，同點解唔買新嘅自家芯，雖然都係無乜突破

水啦

Ching用黎做daily? 多口問句戴得多唔多？
(想入隻op34長戴)

狗牙圈靚喎

Stowa 係咪全部都係ETA芯嚟

宜家葡計都自家芯有透底

應該係

你係攞上14樓？ 有無夾你換野/整野？

三千蚊ok wo!

我覺得係個dial 隻藍色再加銀針真係好出, 再加埋紅色秒針, 超sharp.
我都有隻stowa 藍色dial但配藍針, 感覺差好遠

我諗日日載載咗十年到 跟住其餘時間就大慨2星期一日 /一個月一日到

呢d款 唔使擔心花 會花得好自然
同埋講機芯你更加唔使擔心 玩到謝都實有得起死回生

如果你唔介意 op34 二手價好抵玩

同埋個人覺得係得佢同埋369玩皮帶最夾

369面嘅op係幾正

其實大家點睇芝柏呢個brand

整陀飛輪出名，高階整勁野
入門似熱門款平價版，個人感覺

手幼 襯34mm有時都幾斯文

買咗條皮帶幫佢換下衫

等我留意下rr

其實除左iwc/ stowa/ laco/ sinn/ zenith/ breitling/ oris/ bremont 之外仲有咩brand既pilot watch 係正？

利申買唔起5皮野樓上果d

有冇睇過JLC？

如果唔限價錢，PP嗰隻都好型仔

PP果隻好貴
好似要二十幾？
JLC無睇過
搵下先

廿幾係定價
不過又係要排或者硬食炒

岩岩google左
JLC 好似得dirty dozen果隻？

POLARIS有冇睇過？

呢隻定位原來都係pilot watch黎架
如果係我都有d興趣

12點位有三角形，又係嗰啲款
唔係都當係啦

一路出唔到手因為modern op個case唔過電
Vintage air king/op perfect但係好難搵新少少，大部分都殘

5524 原來都要食炒嫁
真係幾靚仔, 個travel time 又方便

要啊

早年出鋼款更加係令錶友趨之若騖

咁可能你都要改下殘既定義

話曬唔係抄款 仲咁新 都真係無咩幾可

再唔係你買黑面datejust 41mm

個款幾好j
但問題係我想買隻flieger
For淨係星期五帶

有問我整唔整我話唔整佢都無再講咩。

你漏咗 breguet type 20, 21。
咁唔得囉

仲有glashutte type b

同 JLC 一樣，成日想買隻
但硬係睇唔啱

如果JLC我應該只會揀Reserso或者扮Doctor Strange

IWC Mark18
3皮都唔駛，大三針日曆，又夠晒靚仔

GP 有諗過 WWTC. 但係睇真啲佢個 world timer 好雞，只係一個 rotating bezel
都唔係我心目中一個個 reference city 咁跳果種

唔，個人唔太鍾意個Look
啲字太多加上極密
金錶好少少

JLC 今年隻 Master Geographic 真係好靚仔

其實真係幾靚，係用2892嗰到就🤦🏻‍♂️

有錢銠

GP is a good brandfull of history

Duomètre都幾好J 尤其係水貨好過買Daytona

Atmos 我都打算將來入手
其實唔算貴啦... 你買少隻 IWC 都可以

屋企有小朋友
驚會整爛
巴打都好有Taste

Bremont 5萬內應該有選擇？

我對積家，芝柏有興趣都係因為
成日睇人話 underrated 呀
大家要多啲支持呀。
ok 啦， JLC manufactre of manufacturer 丫嘛
GP 由殼到芯都 in house 嘛
咪睇下囉。
睇極都唔係好過電

Polaris 係潛水錶黎架
重點係深潛都聽到嘅響鬧裝置

西敏寺三問都正嘅，買唔起啫

無得去日本影 唯有係香港
我啲櫻花呀

去到呢啲哂冷型號，海鷗都買唔起架喎

估唔到貴到咁
因為撇除品牌，呢啲功能最多值幾十萬

*以為

雖然三問係勁，但係個價有七八成係買品牌

海鷗賣七位數？唔好玩啦

你哋有無同女人情侶錶？想一齊戴op39

海鷗五毛都俾撚多左

所以如果真係要買負皮都唔好益通城，買水

負皮水貨
咪益通城

今次呢隻一般，條帶好雞, fixed bezel
不過 size 好好

以前聽唔知邊個講, 話12點三角向上係上天
倒三角就落海
唔知係咪真

多謝巴打指正

好撚正

2 hours away from long weekend

巴打們會唔會買個錶盒裝住啲錶？
有無自動上鏈既錶盒推介

錶盒見人見智
上鏈盒更甚

Volta
Wolf，近排有人share 有6折

邊到買架

jlc bt

以上個堆Pilot watch係得IWC 造工係醒神。Stowa/sinn/laco我都玩過。錶殼同塊玻璃面，IWC係造得好靚。

想問下有冇巴打買過呢隻德國製嘅陀飛輪？
我見唔使10k就有，作為入門好似幾抵，唔知質素點，買唔買得過？

呢個牌子耐唔耐都係到出現
大陸芯

呢家先搵到grad job，出糧買左隻恨左好內但都無買到既錶

發覺好少人講omega globemaster 系列
係唔好睇,定係定價太貴?

呢隻幾好J 有冇model number?

26c02, 白面就01

對得住個售價，抵就講唔上
tag heuer 同康斯登果隻就 ok

呢啲買咗陪你一世(賣唔出)
你當燒七，八千買件玩具就 ok

hodinkee 既文係高質啲，呢篇寫得好

新手呢幾日想買枝批要黎換錶帶，想請教下係咪就咁去深水埗搵枝最平既就得？定係去佐敦個間鐘錶材料行買會好d

一字批

深水埗買？
係咪話鴨寮街公街對面有

可以參考下之前巴打整條片

錶耳夾呢

鋼帶最好買隻錶耳夾，皮帶求其搵枝錶耳叉都得

兩隻帶都有
係咪深水埗會有？

ssp 睇下有冇其他巴打熟，唔想搵就去佐敦

佐敦係咪個間南x

係呀，乜都有啦嗰度

睇過d相, 個造工都幾差..
個大陸陀飛輪機芯值唔值就見仁見智

負皮錶
換左錶帶

靚面

唉 我都中呢隻毒

大家點睇tourby？
萬幾蚊ETA芯、加六千至萬八有得德式打磨機芯似ALS

佢出返無狗牙既款我會買

好耐之前有留意過呢個brand, 雖然用unitas6498, 但加錢仲可以加鵝頸微調同全人手機芯鵰刻, 係好有ALS感覺

係呀 雕全個底計落都係3蚊左右

見佢仲要係落order先會整, 唔係賣存貨, 如果唔計brand呢個價錢我覺得都合理

但係unitas即係抄ETA? 質素如何呀？
佢加12k 換鏤空ETA6498-2抵嗎？
機芯新手唔識

UNITA 而家都係 ETA 嘅產品

尋日入咗手呢隻，隻綠色超靚

見好少人討論Breitling 想問下係咪冇咁保值

係呀 breitling navitimer 會唔錯。IWC都唔保值架

就係睇中左隻Navitimer雙翼不過好糾結買唔買 唔保值就不了

要保值嘅巴打都係唔好買錶喇

好睇隻錶對你係咩意義。如果你認為Navitimer你個collection 必需要有，咁保唔保值都唔係問題。另外，甩手都相對難，呢個價位係同Tudor,Speedmaster 睇緊。仲有，如果Navitimer 係你中途站，之後你需要賣佢去fund第隻，咁你要預左冇咁一截，除非買二手。

星期2晚凌晨放咗隻RO落盒
無專登上鏈

到今晚9：05pm先停

原來power reserve 比佢聲稱60hrs 仲長，足足69 hours

我隻15500 都係比佢講長, 上次過咗70 hrs無上鏈都仲行緊, 最後差唔多85hrs 先停

比啲勞嘅炒家吹大咗

以為通常吹大啲
點知幾surprise

佢個dial我唔係好like 個拉絲dial

我開左個潮流打扮的TG 群, 有冇人有興趣入??

冇

我反而有一半係因為個拉絲面而買

如果陶瓷版有呢個面我會買
不過聽講機芯唔係好得？

百年靈 chronograph 一般較大隻
好多都係鍾意個款但手腕太幼無能為力
當然都有啲唔理照戴嘅，例如我

錶係用來戴，唔好諗保值喇。保值買條黃金啦

真係鐘意就唔會諗賣返出去啦
買錶第一樣就諗保唔保值即係代表唔係真係咁鐘意

呢隻機芯用咗矽游絲，有64個鐘動儲已經算好，同價位Oris嗰D仲係38個鐘咋

我都手幼，唔可以買枕頭太大既錶盒。師兄你買錶之後一般要拆幾多格? 我就要拆3格左右，想攞過參考。

自己鍾意咪得囉唔通下下買完都要諗放出去值幾錢咩
btw breitling都有當炒嘅款，之前有隻限量版問過幾間ad都話訂唔到，正價都買唔到

呢隻黑地真係正

拆幾多格唔同牌子好難講，我手腕6.25‘左右

想入隻飛行，iwc 小王子 定百記 navitimer 1 好

iwc隻新裝細少少嘅pilot幾正又抵玩
如果預算可以就緊係breitling navitimer
但breitling今個月16號好似有網上發佈會，可以睇下有咩新錶出

睇下zenith 丫，有隻40mm pilot 藍底靚到

我都見到iw 41mm個隻，不過好似仲貴過小王子
等埋百記先咁

比較睇岩iw 同B 個2款

個扣好唔掂

直頭係廢，我而家長用膠帶算

大飛小王子

將貨就價係咁

因為自家機芯，所以貴啲

Omega 出咗 Apollo 13 片
係咪即係唔出錶喇？

唔算幼啦

唔撚係掛，我要snoopy 呀hi

今日食完飯去高登留名排藍面鋼annual calendar nautilus 同白金藍面aquanaut 唔知要排幾耐
呢隻calatrava 幾好j但係話停左產
Btw 巴打們點睇lange 1815 小三針rose gold 好似幾抵玩calatrava 都廿幾萬

有得排，你係威嘅
1815 好呀

我預五年後應該排到
下年買隻1815 玩住先
佢話個dial 係銀
唔知個movement 係咩金屬
同埋好似Lange 多用針扣但係我prefer buckle

Fg就登頂
恭喜恭喜

Btw 藍針真係
我真心覺得係靚過calatrava 手動款

巴打都入咗自己dream watch
排住都係令自己有奮鬥嘅動力

手動有冇power reserve

最平嗰款冇 PR，對上一款 up down 就有

你可以要 buckle 架，加錢咋錢
個 buckle 都幾貴架

我問過calatrava 換buckle 要兩皮幾
Lange 要幾多
btw Lange 而家香港係咪冇ad

PP 金扣2皮幾，鉑金扣4皮幾

ALS 好似要 4 5 萬
有 AD 啦

其實同eta 7750好似完全冇分別
有啲似大陸復刻7750既感覺，不過今次係iwc整

呢隻calatrava個font 真係頂唔順，不了

呢隻唔使排隨時買得
有透背加dust cap
同埋lacquered dial 好撚靚
但係好似唔係我呢個年紀戴

fresh grad 就有得排pp 熱門款
我pp都無隻

我個人覺得calatrava 普通3 針好睇啲, 依隻不了

Garmin
轉做繁體, 廢事睇壞眼

唔使諗了咁貴
價錢係pp 兩倍
Btw thx ching

好奇問下原裝針扣有冇得trade in
之前問過Prince building 間Lange 佢哋好似可以

其實個人黎講幾鐘意呢種design
差唔多款嘅仲有vc quai de l’ile

好似1815 靚啲但係up down 睇到power reserve 好似實用啲
如果買冇power reserve 嘅手動錶例如1815 點知有幾多power 淨
唔通真係要隔幾日上一次鏈

true
font 其實係好緊要，唔可以妥協

5227R 我有興趣呀

係唔會知，憑感覺
你每日定時都上下鏈咁囉
不過其實上鏈力度輕重都係感受到

掉錢落咸水海…

Agger, 有字真係好顯眼
雖然font 都好個人，但上面隻pp個font應該唔會有幾個覺得靚…

唔緊要 toxic 巴貨多
有錢可以的確可以放任下

唔係長動力同ppc, 其實power reserve用途唔大
定時上鏈仲會令到個走時穩定添

巴打你就好
葡萄你

等你好消息

師兄快啲入手有現貨
不過我問就得九折

上滿鏈係咪會扭唔到
好驚整爛

I see
我本身冇諗過買Manuel wind 唔係好知點上鏈係見到1815 先想買
我睇樣多過mechanism

要等兩年之後先買
而家未穩定

想問手動上自動錶係咪唔洗驚斷鏈可以上到盡
定都要就住就住

放心
咩人問最多都係九折

有冇類似MRG 個種介紹

如果我冇記錯師兄好似有隻5712
你排到nautilus 買calatrava 都係得九折

睇緊99台播寒戰
隻浪琴ppc幾靚

係啊
香港紙代理規定最多只可以9折
老細/員工有冇再多唔知啦

冇你咁有錢呀
呢啲款唔驚買唔到，驚佢停產多啲
5227G 就由白面變咗黑面

今日再去pp als bt玩完
最後都係決定年尾入1815wg
pp calatrava雖然有滿足感但上手真係冇1815咁過電

同感
巴打唔會諗up down?

會扭唔到，個 crown 會返轉頭
傳統嚟講都唔鼓勵扭到個 crown 返轉頭

同感呀
雖然 Calatrava 都係必定要達成嘅任務
支持 1815 多過 up down

Diu
一向都有戴garmin
好在轉咗會去apple

apple咪又係奶

台灣朋友好中意
聽講性能好好
不過我就從來都唔過電
都係AW夠用

佢個app係啲data係全面好多

Calatrava 而家冇錢買
想留返啲錢如果排到nautilus 就即刻入

不過其實唔使咁專業

Btw 黑面白金正

等巴打你快啲開箱
想睇新錶

1815靚過up down 唔少

係同意
仲可以好耐先叉一次電添

原來是咁明白了

up down上手冇咁電
1815個盤置中睇落個人感覺舒服好多
其實本來係想上1815AC
但係1815個面簡單啲感覺上比較容易carry, 多啲場合可以戴

如果本身負擔得起AC
1815基本款＋Calatrava 5196都夠啦

入左1815就唔諗Calatrava了
pp都係naut/aquanaut過電啲
反正目標已達成咪慢慢等機會排
5年 10年都冇所謂
緣份到了就到了

5196 37mm
我隻粗碌手上手點睇都唔對路

Pp撚狗咁，連calatrava 都冇得睇
仲要發覺佢想裝下我戴緊咩錶（我嗰陣著緊長褸）

5116R... 諗過其實鐘意breguet 5177多d, 但係大概同價冇理由唔買pp

we all know that feel bro
某啲AD如果戴Casio入去唔會睬你

雖然我真係混吉嘅，但係其他brand service 都好好，唔會好似pp咁撚狗feel
見佢斜左個頭想裝下我咩錶嗰下都幾shock

我去兩次 一次英皇一次蘇麗
英皇嗰次戴mtg真係當你狗咁
反而蘇麗幾好service

1815 perpetual/tourbillon
不過1815 真係幾百搭
Calatrava就比較formal casual 出街戴好似有啲怪

我咩錶都冇戴
Ad啲service 有咁差咩

英皇又真係好鐘意睇客戴咩
一兩年前同老豆係英皇睇錶個salesperson 係咁望老豆隻5712
蘇麗唔錯

Oh我同我fd去pp bt 的，我地各自去過patek 都唔多高興
我嗰次俾人白鴿眼下啫，佢都叫肯幫我留個名
佢有一次直頭俾sales 串

PP喺香港冇BT
都係AD開嘅
最大2間應該係歐洲坊/英皇
Hourglass唔清楚

巴打有料
我同你差唔多年紀，但連pp bt 都未入過

所以我一直無勇氣去問自己有冇資格排隊

Oh, 我以為得一隻牌子就define 做bt
應該係hourglass 黎

巴打啲iwc 都唔會俾啲sales白鴿眼啦

做到咁著跡就失策啦

腩巴原來除左玩牛熊仲有玩錶

TBC巴打咁謙
你是但戴隻出去都夠照啦

真係唔戴入去仲好
戴咗反而俾佢望，屌佢老味
都記得嵐巴話蘇麗服務比較好

蘇麗係幾好
訂PP錶帶又有9折又會幫手換
入去起碼有杯茶飲吓

掉轉諗，係pp揀客唔係我地揀pp
尤其普通款，大把人仆住買

Google 下先
不過我搵5116又應該真係全線都冇

又唔見其他地方係咁
我上次去 Regent Street 睇，服務相當正常

我自己覺得香港好多sales習慣左大陸easy money, 對本地客係比較態度差
唔止錶，其他luxury brand有fd都覺得係咁
不過而家當然唔同哂…

係呀
奢侈品零售業過去十幾年都好扭曲
如果大陸持續唔放人落嚟，佢哋遲早都會轉死性
有 friend 同我講最近買錶係容易咗

Calatrava 我見有現貨
係咪冇人買

唔敢當我仲未買到第一次Patek
中環金鐘好多佢哋ad都幾nice 除咗英皇
入去睇吓實物
大家加油

PP放親出嚟有現貨多數都係啲Annual Calendar或者Calatrava
仲有我哋唔會睇嘅女裝錶

成日經過羅素街嗰間都好奇入面會有咩賣

男人老狗除咗玩賓洲就係玩錶

有冇手幼既巴打得15cm 戴iwc377709係咪會太大

手細就iw387903啦
正好多

都係 襯返條黑色big pilot帶唔知好冇睇呢

呢隻錶玩咩帶都正

之前冇睇過，隨手攞把芝士刀開蓋，型撚到

蘇麗係真係好
我都係點度買pp
上次入去買5167A時大家傾得幾開心
直情想結拜咁

希望佢地快d派隻5712俾我🥰

5167依家仲係咪以年計咁排
反正5712應該排到退休都未有，想試下排5167A或者1A

真係好核突

香討有個話膽粗粗排咗2星期就call佢
不過佢係5167 R

你知否果個人是拿什麼卡片

5167，我戴上手第一個怠覺是一個字：「輕」

5167不了
有啲後悔冇順便留名排埋5968A
佢襯橙色膠帶

嘩，你貼果兩隻PP我真係唔識欣賞 sorry

好彩我個咪錶係用 polar

我睇錶會特登戴隻精工去

係好定壞嗰種輕?
如果真係太輕冇咩實感又唔係幾好
想上手試但香港應該冇咩可能

或者咁講
輕同重係一種比較和個人感覺
有人鐘意果種聚在手腕上的重手感覺，那實在的感覺
我以前載過白金地後後再戴鋼勞也硬是覺得鋼有點久了什麼若有所失
往後就少再戴鋼勞了
無可否認戴金勞是更有存在感和便認度
但戴久了，那左手重重的感覺就變成了太顯揚有點累不太舒服
又跳回了向輕向舒適追求
PP帶上手後那種薄和輕，戴上手若有若無，藏在衣袖中輕便又是另一種感覺，日常休閑輕鬆更適合
無話邊一個更好，只有更適合邊一個時間和場合
講得有點亂，自己也不知自己up乜

想上手應該得水貨鋪有
或者睇下身邊有無朋友有

想問下，如果只會二選一，你哋會揀邊隻？

樣我鍾意sinn, 其他好似都係breguet 較好？

我都覺sinn 靚仔啲
但係breguet 個機芯好似好玩啲, 有flyback?

但唔係應該breguet 貴啲咩?
好似都係breguet 好

講牌子好似breguet好啲
Tourbillon 都係breguet 發明
佢哋隻pilot watch 好靚仔好似都十萬

正解。其實唔係真係排，係佢睇咭片決定放俾邊個先

但隻sinn 真係好靚

好似仲衰過大mm扣

時間觀念小山過左檔都幾多攪作

絕對衰過大MM，我而家長用膠帶，呢條膠帶就真係一流，造工好過鋼帶多多聲。。。

同我個channel撞名🤣

所以初初都懷疑你同嗰本鐘錶雜誌有無關係

Type 20, type 21 不用
type 22 有超高頻機芯就突然貴了一個開

Montblanc 啲錶好似好兒戲
隻1858 chronograph 買左兩個月
尋日俾隻貓由梳化掃左落地
咁就斷左彈簧
支計時針唔識回彈 ......
冇保卡去到montblanc 話收5600檢查費零件再計🤦🏻

下 咁兒戲Montblanc見過依隻幾靚下

我會用濕9 嚟形容montblanc d 錶

屌真係以後blacklist montblanc 咁矮跌都跌成咁我都冇野講

我明明地
好似有時隻錶夠墮手感覺好似好紮實
但日常戴得多又好似有負擔唔夠自在咁

重係一種存在感，辨識度
輕係錶同人融合埋，名錶戴上手，但又唔使刷存在感，有種low profile 嘅雅調

各位巴打嘅vintage 去開邊度洗油維修

15500st白面新出 炒價都係唔及藍面

好似凡係藍面royal oak都買唔到

呢個時勢，omega seamaster 300 行貨可以做到幾多折?

走時如何？

白面同灰/黑比,邊隻易d?

行唔知

不過rr fb做梗65

早晨

巴打戴得好睇

同埋想問下各位巴打知唔知邊度有得整啲雜牌錶（換防水圈清潔換錶帶之類）
想整返爸爸留低俾我個隻錶

白面新屎坑 加上武肺停產一定難攞好多

拎返 casio 整
既然爸爸送就原廠處理

唔係指我戴緊嗰隻
係隻好多年前嘅鋼錶嚟（應該街邊買百幾蚊嗰啲）
之前去換電師傅話啲防水圈爛哂
我想整返完美隻錶

樂富？

求地址

十幾年上一次

唔係行貨

Whirlpool

GS真係好正水貨幾錢

完全唔洗上鏈, 佢靠溫差, 無記錯一度溫差行到3 日
jlc 係瑞士BT封咗一隻atoms 係牆入面, claim 行到1000 年

去大方先，唔好去一鳴住

我都諗緊mb chronograph
但又想iwc top gun

賀下佢 我係澳洲水貨

見過8

幾好j喎個面

重慶站有間叫六記 我自己就識整錶師傅

拎出去整

用鎖匙？

巴打試過ok?

早排另一間某出名鋪 留曬電話/ inbox 都無人覆

夜光位氧化晒
拎唔拎去抹好，想問下抹油大約幾錢
同埋想換條nato，巴打有咩好介紹

我隻 twinfly 都響床 sir 過落地
又無事
可能唔是直撻落地吧

佢啲錶定 service?

我去 1881 IWC boutique
啲 staff 幾好唔會白鴿的。

iwc bt 服務的確係一流

IWC 1881 BT屌打好多牌子BT

但ad折頭足

去過一次，真係相當好

錶啦

iwc bt 好好呀
我意思tbc巴戴啲iwc入去pp都唔會俾sales白鴿

可惜佢啲運動款咁撚大隻

snowflake 41mm

戴落唔算大

但錶頭幾重下
Overall 我覺得比同價位Rolex 更正

同價GS 好過rolex 就一定啦

平rolex 一大截啦

巴打知唔知有咩維修中心推薦信得過？
我去過一間銅鑼灣叫hernly 嘅維修中心問過
師傅報4000蚊換彈簧
我唔知個價貴唔貴
所以就諗住之後行多幾間再睇

4000不如係返montblanc到整

但係montblanc 要基本檢查5600 再加零件
分分鐘冇左成皮

你問吓佢5600係咪報價後做的話會免咗
因為好多時做的話檢查費會免咗，仲有額外半年至一年原廠保養

冇得waive 呀 佢話冇保卡嘅話師傅檢查已經要收5600 之後等師傅報個彈簧價再另收費

吓咁痴線
咁你張保卡呢

check 一check要$5,600仲未開始整

之前係外國網買嫁 諗住平時好錫錶 冇保卡都應該唔會有咩事 最多咪過幾年去抹下油
點知兩個月就衰左係隻貓度
仆佢個街放左幾隻係度
剩係掃隻最脆弱嘅落地

唔怪得
如果你香港買有單應該都仲有得傾

服務好到想即衝隻白面藍針葡計

montblanc 岀筆架，d leather goods 已經唔好，何況係做錶？

如果係in house 做，你信會做得好？ 如果係OEM 仲乜要買佢？ 就算係純講牌子，mtb 都唔ok la .

講筆嘅話，佢係掂嘅！

水貨店黎講 RR 算唔算穩陣
有冇人投訴過咩鬼野
未幫襯過 見佢d價幾靚想搵佢入隻o仔

唔好意思各位錶友，用個位推一推

香港獨立白宮聯署

重溫
［獨角邀稿］香港獨立白宮聯署K.H.：美國唔介意香港獨立

轉自 獨角獸Indicorn union

直接COPY過黎
得返八日...如果想香港獨立嘅話可唔可以幫手簽下面呢個聯署

無遊客唯有對本地客好d

其實Montblanc係richemont重點推緊嘅牌子，連機芯廠minerva都俾埋佢，新表應該唔差，耐用度就真係唔知

Montblanc 的確係出名做筆， 但係同時係richemont 旗下公司。集團咁多大牌子相信會傳授小小技術
加上前JLC ceo 過咗擋去 montblanc, 我覺得佢哋出嘅錶都唔會差
機芯方面用minerva，都十分有歷史

真
我幾支筆同幾個袋都幫襯BT
過年利是封可以印自己姓
又可以間唔中去呃酒飲

黃金綠正

VIP !!!

Richemont 對自己旗下嘅watch brands 係有internal 分唔同level ... 連c fu 都唔同grade ... MTB 係richemont 只係同BM, Cartier (non complication), 同一個level ...

Richemont 係非常山頭主義嘅公司, brands 同brands係competitor 嚟，絕無可能JLC 過水俾MTB .... CEO 係JLC, 同watchmaker 有無JLC 嘅level 係兩回事。

講筆都好多好過佢

有興趣可以睇下cross，美國總統就職都係用佢

當然啦，只係想話唔講筆，mtb 真係無野好講

個陣未有反送中

有minerva 點解會做得唔好？咁多resource，低階就難講

同時leather goods唔係最好，但都唔係差，比好多差唔多價錢既小作坊，所謂手工牌比，設計同造工其實ok既

我跌壞嘅款

當然我唔敢話mb 做得好好
明白你既心情，不過雖然你跌個位矮，但都可能咁啱受個力受正左

始終好多brand都有機會壞同見過唔同原因壞，明你感受，但因為咁就好似上面講變不值一提，又好似多左

當然唔知其他人會有咩經驗啦

睇中stowa呢隻銅錶
巴打點睇，8千都唔洗
不過想佢出落diver / pilot 到，斯文銅錶好似唔係幾夾

Cross我覺得嘛嘛哋
我中意Aurora

冇用過aurora但會唔會同mb/pelikan一樣
寫中文唔掂
之前同啲筆店老闆傾計，話所有鬼佬筆中文都唔得
的確寫落自己都覺當然冇試過所有鬼佬牌子啦

至於英文書法發展咁耐，鋼書寫質感其實唔差太遠，基本上大班筆起已經完成度好高

同埋見aurora啲款同pelikan有啲似，如果唔太特別就唔買了

寫中文都係建議sailor同pilot/namiki，漆筆真係好正。
我自己好少寫所以就冇乜所謂。

pilot同sailor真心正
我支pelikan ef都仲係好難唔到鋒
支mb更加收得皮，不過mb m尖真係好滑，舒服過pelikan m

我買mb ef中咗伏
出水好乾，要用iro墨，早知買F

mb ef炒曬車，恭喜曬
兩間德國廠都出名ef尖撞手神，上網睇支那仔話因為人手打磨，太幼反而唔穩定，佢又唔肯用機懶係手工

粗啲既尖你試完應該會鍾意寫，only 英文

Mb 我最幼係f
1912 heritage 好smooth 又彈呀
幾年前讀中學睇scmp見到呢枝筆勾起我對fountain pen 嘅興趣
相反pelikan 嘅f

我枝double broad 149 成枝水槍咁

平時用開啲紙行距好細先想買支幼
宜家用iro都叫開心使用中嘅，但用mb墨會勁乾
我諗緊買新嗰支榆木小王子F同Great master蛇皮

太粗，真係好難用

定住唔郁成張紙化曬，大水槍
不過寫係正既

鋼筆寫中文真係全部都唔撚掂，Cross 勝在全部款都有ball point ，其他牌子啲ball point 淨係得啲柒款

你唔講唔覺
覺左就好怪

想請教下想入隻speedmaster皮帶, 依隻算唔算好嘅選擇？另外你哋會喺咩舖頭買會有多D折？

好呀，我覺得係最好了

Ball point mb有支短身簽字筆都唔錯
扭出嚟嘅

日常簽字我用LAMY 算。 又平又實用，又made in germany

好似好耐冇貼過錶

六記上次去佢話淨係整勞同刁

本來睇啱佢新個隻Club
就係隻耳好長有大條Gap咁
佢明明出文青細size錶
唔知係咪要就外國人手形又拉返長隻錶

我都幾中意club個面，但對耳又真係太長
我都係諗返metro同ahoi

我最鍾意佢圓轆轆 佢其他款我麻麻地
唔知換 Nato帶會唔會有幫助 可以遮住個gap

我都中意，但手骨size唔太啱
巴打你對手咩size？

Club百塔好多
其他款太斯文
諗住買club diver果隻

我都唔知點”long”得到隻耳仔
club仲要平啲

巴打wrist 有無6.5 inch

IWC BT出名服務好

我16.5 cm，應該差唔多

我又係睇Diver
或者冇日期 普通細三針隻Atlantic

手細好撚慘 我得16cm到

網上見到間英國錶舖平成萬 好吸引
不過咁貴上網訂又唔放心

用nato睇落好bulk
Tudor果隻single layer nato好睇好多
無咁bulk同slim好多
其實你club果隻睇落都ok
都係oversize少少，反正而家興大錶面

絕對好，不過建議買鋼帶，之後再自己配條皮帶，同埋呢隻個人喜好密底 膠面原汁原味

無撚有錯，我6.5 inch戴緊34mm, 好fit
PAM果啲真係諗都唔洗諗

支持儲多啲top gun

買奢侈品, 的確係想有優質嘅服務
BT( 特別iwc) 真係比到個好好嘅體驗你
雖然無折

有冇巴打有Stowa 6497改大三針既Flieger original放
搵左好耐都無

無嘅，咁咪又呃到吓人囉

呢隻iwc 69000 又係好得意
一出既時候講又自製，出到69380，佈局同7750一樣，尺寸一樣，reserve time 一樣，完全唔明同舊過啲有咩分別

或者咁講，我無覺得7750 有問題，明顯7750 係好movement. iwc 嘅eta 改亦都算係大改。改完係咪好過7750, 我唔知

不過如果覺得MB 係用iwc in house movement 所以就好就抵....咁就。

其實IWC啲所謂in house機芯，除咗七日嗰隻同埋啲complications，係咪都係抄ETA改少少spec？

最主要唔同就係多咗column wheel, second hand 搬咗6 點同雙向上鏈

iwc高階自產仲有賣有
52系7 日鏈自動機芯
59系8日鏈手上鏈機芯
82系用啄木鳥系統上鏈3針機芯
89 系flyback chrono 機芯
皇牌94複習功能機芯

低階入門有
7750 差唔多69系chrono 機芯
同普通三針32系機芯

應該係全部啦

我見watchuseek有喎. 不過成2皮幾

平時好少帶出街,擺下屋企

個人覺得黑地好睇啲

po自己錶唔得咩

巴打做咩咁快放？

我都跌過我果隻，目測離地半尺。
跌完無理 so far so good. 可能我好彩吧
所以我對懵伯錶印象仲好唔錯添

我朋友最近拎咗隻五十幾歲嘅撈去時計工房 classic watch repair 做第一次 maintenance
turnaround time 都算長, 但我朋友覺得佢做得唔錯咁話

你哋覺得邊一隻靚？

→→

右邊？，因為兩隻都係1000蚊

右邊

全金地有時係好難成日帶出街，一來太重二來有點太搶太囂張
特別金綠真是太太搶眼了

而且治安差了很多

Daytona 真係搶劫高危，不了
戴 PP 反而未必有人搶

PP AP RM 外形易認wo

我e兩隻錶都係女友幫我揀
不過自己本身唔太鐘意ed身外物奢侈品

鋼帶如果28.8k好唔好價？

隻Longines 幾正喎

太大隻

我肥手啱晒

大概幾耐到? 不過佢地唔覆我機 可能要自己上去

【Baselworld之死？五大支柱宣佈退出巴塞爾錶展！】

#百達翡麗、#勞力士、#帝舵、#Chanel 和 #蕭邦 剛發表了聯合聲明，宣佈由於主辦方MCH單方面決定將2020年的巴塞爾錶展延期至2021年1月，兼且未能達到品牌的期望和滿足其需要，決定 #退出巴塞爾錶展！

五大品牌決定移師日內瓦另起爐灶，#舉辦一個全新錶展，並與前SIHH、現稱Watches & Wonders的錶展合併。

我們以往已多次提及，面對大環境轉變，Baselworld的改革來得太遲，且一直都予人自我中心、自視過高的感覺，本已呈式微之勢；及至今年全球大規模爆發疫症，其應對方式和退款方案都令各大參展商極不滿意，如今看來會成為壓垮這隻百年駱駝的稻草，實在令人唏噓不已。

#rolex #patekphilippe #tudor #香奈兒 #chopard #Baselworld #SIHH #WatchesandWonders #WW

上滿鏈
垂直放置

水平放置，錶面向上

AP認既人離遠見那8角形的確而認
而RM係街見到硬是覺得戴假野，因太過玩具膠錶feel(personal feeling only)
至於PP，其實幾難認，唔玩開根本只聞其名未必認得到

如果你拎隻AP同Rolex比唔係玩開錶既人, 我諗9成人都會揀要隻勞, 似終行外人覺得勞先保值同易脫手

我覺得ap, pp都係唔熟唔知係咩款
但一識咗，就好易認
BTW RM真係見過好多次都會係流流地嘅玩具
係elements見過幾次，似係真
但係北角東寶小廚有金毛戴，又係差唔多
唔識睇

之前問過間vip watch 開28k

Datejust

唔該哂, 我聽日去問下先。

得10bar 既錶，係咪唔可以用水沖

沖咋喎
唔係浸
錶冠向下應該ok?

$5000樓下 鋼錶 想錶面or圈有啲藍色
有無介紹

唔係舊裝錶，10 bar 沖得啦

係個crown 無得鎖實有少少驚姐

我隻幾千蚊 certina 都係無鎖實
又係10 bar, 次次踩完車都水龍頭底下沖洗
當然唔係開好大

無一個月都肯定有幾個禮拜
不過原來佢有換埋玻璃
turnaround time都係 case by case
自己確認一下好啲

咁都真係好貴。不過PP更貴姐

我都忍唔住笑左出黎 好有畫面

呢間都service過2次舊錶
冇咩問題
係貴少少

唔睇都唔知原來 baselworld 都係2003先開始。十幾年就收皮都算失敗

所以pp先係真低調，aquanaut配條膠帶普通人可能以為係幾千蚊貨仔錶

鸚鵡螺，菠蘿包呢啲唔算低調啦
買PP3939就真係實力派喇

見到全新要22K
衝唔衝好

咁先算實力派啦，不過同on9 又係一線之差。

Eichi 好襟睇
好多人都好鍾意

我都好鍾意呀，但幾十個喎，真係有實力，幾十個係閒錢先掂

我會覺得係偏 on9
五十萬一隻 spring drive

唔覺有咩on9

又或者咁，唔計brand value, 有邊隻500K 嘅錶係價500K?

不過你要幾低調都好，brand value 係心入面一定有份量，無可能ignore ...

有500k, 我只會買ALS

500k 好多獨立製表師品牌都買到佢地做好多奇怪嘢
als全部都係dress watch，breguet，blancpain 都出好多奇怪嘢

反而呢個價我未必揀als

唔洗奇怪野啦， dress watch 啱我

50 萬會買 1815 Chron 或者搵隻 PP 萬年曆

$5k筆直見邊隻靚就買啦

500k要買番隻FPJ octa calendrier

五十萬夠咩pp perpetual

3940 二手

500k我會買隻dato

皮已正

我都有個其實唔識錶嘅朋友日日叫住要買黑sub ..... 真心，黑sub 真係眼尾都唔會望下。

雖然有人覺得Spring drive好不倫不類，但佢既movement好順滑好賞心悅目
不過精工credor 呢個品牌價值比唔到人用50萬去買
唔講工藝，精工價廉物美個形象太深入民心

就好似JLC true second 有人覺得似石英錶其喺係一種幾特別嘅工藝

Dato個透底好精采

真
買佢係為咗 J 錶底

果然係唔識錶嘅全部指向 Rolex

無法
Rolex是非常好的錶
耐操耐用又準
不要因太多人用而有偏見
而且係訳右度上的確古往今來全世界第一
你玩唔玩錶都好，但點都聽過rolex

雖然玩耐了
就會追求更精美的錶
但rolex的確是幾好的錶

spring drive我 ok 呀。係未睇啱款囉
最主要係佢個 power reserve 啪落啲 Dress watch 唔好睇
咁多有 power reserve 嘅 dress watch 都好睇，係佢格格不入。
唔係就入咗隻 SBGA211 啦，唉

講到尾咪又係睇牌子

識rolex嘅人多過識pp

50萬一隻手上鍊大三針真係見仁見智。
就算fpj als pp 我都覺得太on9

反而我第一隻過萬嘅錶係GS(限量版)
果陣都掙扎買唔買其他牌子
買完又驚比人笑，幾皮野買隻精工
一諗諗咗好耐之後香港賣哂我買唔到好後悔，又心思思成日上網搵
之後有次去東京旅行比我見返隻錶，比之前貴咗都即刻比錢
就算之後買多咗好幾個牌子，隻GS我都成日帶
自己開心咪得囉，人哋點睇關我撚事咩

Buy a rolex to impress others, buy a grand seiko to impress yourself

除非有錢到五十萬同幾萬都等同散紙否則

幾皮嘢買 GS
同五十萬買 spring drive 大三針好難相比較

至於笑人幾皮嘢買精工果啲，其實可以不理。

其實GS呢十幾年好多人包括鬼佬都開始認同佢嘅理念同質量

負皮間唔中戴下都幾好既，始終勞造工係好

用micro鏡睇下gs vs rolex

幾蚊隻表絕大部份係機器大量生產，幾十個嘅講每件零件人手打磨，成本會大幅提升，其實已經係一件藝術品，值唔值真係見仁見智

我第一隻貴錶就是綠針
雖然現在帶其他錶多
但我知我就算窮到乞，都唔會賣

想問下有無網站睇到iwc有乜嘢錶帶賣？
佢個網乜都無

打磨gs人手真係贏既，但佢啲鋼錶帶真係唔掂，好多用家都話唔得如果佢有一日肯改良條鋼帶我都會想買返隻

我都係第一隻貴錶係綠針以前打工賺左第一份bonus所以買黎獎勵自已，真係唔捨得賣

回憶係無價
有你的story

請問各位點睇montblanc star legacy full calendar?

見上面有人話跌一跌就壞有d驚

我隻 nomos 都唔會賣

其實好睇彩數嘅又唔洗咁驚

montblanc錶一般做幾折？

宜家不是第一啦，10年前啲廠全部用eta/少自製就係
宜家好多自製心同佢一樣準，好多每日都1秒

gs 宜家似樣啲既款都mark 上100k
其實seiko算mit走low做得比較好

係swatch group勁姐，冇swatch帶隊，咩rolex 咩pp

大陸拆過，十幾萬blancpain倒角已經倒到同同幾十萬一樣靚 玩手工其實唔洗咁貴
所以佢地叫天地良心珀

用黎睇日期幾方便既，始終年歷個人覺得係最實用功能

有興趣既可以睇下，有圖

其實機器打磨會好穩定，分分鐘比人手更靚，所以你會發現就算獨立製表牌子每件零件用人手做，反而冇大牌子用機器做咁靚，但價錢更貴

呢個係一個好controversial嘅議題，一個高級牌子究竟應該用自動化生產，更平更靚更精準穩定，定係當一件藝術品咁維持人手打磨？如果你當佢一件男人嘅首飾，究竟個定義係乜？件產品仲有冇靈魂？

GS好似都係用epson 啲電子instrument 整精密零件

邊有JLC 味呀？ JLC 靚好L 多。

但記得機器打磨打唔到啲細位，齒輪倒角其實都係手做架
如果機器可以打到呢個水平，高級製表業都完了

錶盤啲紋都可以，複雜位都係用返手架wo

EPSON 咪即係seiko

幫手宣傳隔離台
最新黃底親子論壇，抗衡 babycondom

好似係seiko watch嘅母公司

即時叫夫人bookmark

未生仔都要推

epson 全名係seiko epson
同seiko watch都係subsid
under seiko group

Sekio 經典SKX

去開 acc 囉

SKX007J

得K版
Btw 配nato帶真係好睇過條原裝濕鳩膠／珠帶好多倍

新浪鬼 一皮野入門錶黎講 大家覺得如何 值唔值

月球錶係咪咁好賣，RR隻006加到34k

來貨價貴左姐

果個價位
的確無敵手
可能經濟差，大家買錶都要budgeting

加左好一排
來貨貴左

好似前年已經加咗

咁識Benz都多過Rolls Royce啦，無得咁講嘅

我整過條片macro shot ALS vs GS，錶面GS唔會輸ALS好多，但價錢差4倍

係唔係日本抄德國

你指邊樣野抄呀？

如果話機芯結構果啲 唔熟

精工Spring Drive自己原創

唔會呀， ALS 係傳統3/4版機芯，流住經典日耳曼嘅血。

GS Spring Drive 係機械動能轉化成電能推動石英精準決定主spring 放岀動能推動指針嘅時間，所以叫Spring drive.... ... 係seiko 獨家技術。

吓？有邊樣嘢你睇到係一樣？

30-50k呢個價位唔覺得gs會輸畀其他牌子，靚造工打磨又有自家機芯

SD款唯一敗筆係個power reserve破壞咗少少平衡感，如果可以整喺錶底就完美

隻snowflake如果39/40mm我即買

應該係最抵買既吞

鋼款SD係40mm，鈦款SD先係41mm

話時話
上回講到Ap ro claim 60hours reserve
無專登上爆鏈
最尾足足69hours 先停

今日發現隻GS hibeat, claim有55hours
同樣無專登上鏈，但最尾竟然只有36個小時？
前晚9點半放低，今朝10點幾停咗
Wth

我足秤喎

但係唔買鈦版好似好on9

GS嘅鋼都OK唔會太重，戴錶我覺得啱size重要過輕

不過我都情願買 titanium 版本

咁GS嘅白鈦又真係幾正嘅，可以打磨到同鋼差唔多色

但我真係唔覺得輕
似乎真係啱輕錶

想問下多唔多人有IW377714??
我好鍾意佢小王子個LOGO同埋藍色錶面, 兩老叫我買撈我死都唔制
但唔知點解, 帶左上手FING佢既時候, 硬係有好大聲既零件聲, 以為係入面有野鬆左, 拎返廠保養, 兩個星期後拎返黎都係有個D聲, 係咪大家都係咁

正常, 7750 係咁嘅聲

係咁，你大力fing 仲會覺得個陀轉tim ...

正常不過

香港地有啲人拎撈溝女啫，因為有啲女就係識撈力士，講真大把錶靚過撈

呢幾年AP 個8角形算深入民心左好多
多左好多港女識

帶左係手用力FING, 成隻錶識自己係咁震
第一次買咁貴既錶(對上隻精工千幾蚊帶左十幾年), 好驚係硬件問題
而家安落哂, thanks咁多位

正常 因為7750 係單向上鏈, 唔係上鏈果邊空轉果陣就會動靜好大

本身好想買IWC pilot chronograph 小王子，但ETA芯過唔到自己嗰關，我知ETA芯穩定但自家芯呢個terms影響好大

好專業

黑警戴 Batman

買大飛小王子

因為唔係自家機芯所以唔值呢個價??
新手淨係睇外表, 冇理係咩機芯

手幼撚，希望iwc之後慢慢會出自家芯pilot

自己鍾意就得啦只係我唔急，希望等下佢遲d會出自家芯pilot，佢有隻限量utc MJ271自家芯，好似幾正

可能invicta嚟嘅呢

今年留意吓

7750值得收藏過好多自家芯啦
用eta唔係sellita咪算係咁囉

呢隻算唔算

呢隻iwc雖然eta，但2000年產物到依家仲行得走得，走時仲要唔錯

或者GS將power reserve列為獨有記認，要抹走應該好難，正如運動勞有benz針

Spitfire咪自家芯囉
Btw小王子同自家芯二揀一我一定揀小王子

但我睇watch base佢話都係7750改完再改嘅？

Daily watch

TZC好正，好鍾意UTC佢個2地時區顯示方法

依隻正嘢, 真自家芯, 咳木鳥上鏈系統
utc
但限量得271 隻, 應該無晒

7750樂趣之一
不過佢隻陀而家有敵手
就係zenith 9004

我上星期日去尖沙咀間星辰
最最最埋邊一個死角位
竟然擺咗隻黑面 bulova Accutron surveyor
對寶路華假 spring drive 有興趣嘅朋友可以走睇下

IWC 所有69xxx 芯都係ETA 改

唔會啦，班綠曱甴好興帶勞，佢哋要威帶假野實比狗友笑

其實我注重 power reserve 時間
通常星期五收工放低 星期一先戴番

買Spitfire 三針
另外ETA 2892 話就話通用機芯， 但係真係性能一流， 另外各家各廠會對ETA 機芯改裝同打磨， 所以即使ETA 差距都可以好大

今日帶三針

watchtidy 堅野？

想問下條錶帶喺邊度買想搵呢隻色好耐

IWC 原廠帶來...

依隻spitfire好靚但係唔想有日期

睇 fb 相係 Rolex 嚟，除非流四

舊版支時針真係唔同d

呢隻真心正

我覺得新嗰隻UTC 都唔夠呢隻好睇

勞係狗隻最愛

狗識撚其他牌子咩

呢個價位
二手gs就得

佢地買錶多數係視為personal achievement
差人馬欖又可以拎去還
唔買勞買咩

點會…

請問M_ment買錶可靠嗎？

屌，撈咪係啲躝癱狗同黑社會首選囉

真，不過我都係戴緊撈
下隻諗緊錶買ap定iwc

比我就特登整花佢隻撈喇，返工都戴撈

有無巴打有睇breitling啱啱出款錶
隻計時藍面好似幾正

呢隻幾錢🤔

AD 28500

唔係好熟iwc 呢隻咩型號😂

IW326801

此post有毒 睇見巴打啲靚錶又想入手

新chronomat 條錶帶好似珠帶咁, 應該幾舒服

即刻諗起呢排啲人興黑地換珠帶

全新好多Gs
SD, hi beat 都做到 40k

手細撚，iwc唔多選擇

我都手幼

Hublot 水貨最盡有無6折

d marking又黃色又白色我唔明iwc點解咁設計？有無人知？

Vintage

之前Tribute to MK XI 成功之後就出Spitfire系列再玩patina，扮以前啲螢光物料老化。

另外手細IWC大把選擇，Big Pilot只係佢其中一個系列，Mark XVIII 都已經好多玩法。再細啲女仔都有Pilot watch款啱。

自膠，你應該係問點解又有patina 又有冇patina係同一隻錶出現 :p

咁係咪以前都只係3/6/9/12有lume，其他marking無？我無買過真係唔知

我覺得佢係設計得差😅

傳統來，呢隻咁設計係要復古經典馬克11, 1952
配色都係依從呢隻英國空軍名錶既設計

呢隻Hodinkee limited edition 我覺得係完美

近排想買呢隻

我都戴緊 Tribute to MK XI，但上年出嘅spitfire個patina 係真係設計差，同Mark XI可以話冇關係

個班死曱甴我地出佢份糧買錶

rr 月球錶 34k好想買
今日落bt試左 同埋透背真係好靚

識野識野

MK XVIII 來講，Tribute to MK XI 同 Hodinkee 呢兩隻最完美

其他其本上係試水溫失敗既實驗......

但都係膠面密底先真正上得太空

Spring drive snow flake 沙田間seiko 做85折
唔洗四萬

呢隻 budget 鬆的話一定要買

我情願要mark 12

唔想買行貨

各位巴打點睇bell&ross隻br05
除左機芯廢
外表望落好吸引

隻錶d功能仲用到，爆左mon only,
有保用證係咪番原廠整最好？
Or有冇平價小店介紹？thx

水都係咁上下…佢講個價姐

香港買？

AD都係咁嘅價

我估巴打唔係講價錢啦。

通城

明解嘅
唔支持通城
所以話周圍都係呢啲價

見有錶舖二手17000有找
全新有折都要約26000
二手有靚價都諗住入返隻

咁咪買水囉，又唔會貴啲

教主簽名特別版MRG開箱片

非常滿意，好鐘意

藍面靚
有無覺得個扣好撚on9好界手
見唔小人屌

一開始正常咁開係會有D實, 但係我發現可以拉下面塊葉咁開, 依家冇咩問題

我開頭都覺得好撚on9，但自從轉做從下面個窿篤上嚟咁開就無問題了

武肺之前寄咗隻cw返去service 而家都唔知幾時先拎得返

有冇人會買舊款個隻overseas 見d人賣二手好平咁

俾你講一講我就去check
見舊款49140 係chrono24 6萬零7萬有隻
正過買地拖講真

係 有d心郁 但見到個價跌到咁諗緊係咪隻錶有d咩問題 定係純粹款舊

舊款錶帶好唔掂

個面好好j

有冇師兄鐘意三問
自己係ig見到有人po pp 6300G
個啲sonnerie 聽落好清脆利落好relaxing

null

實在老江係三大牌子中最唔保值嘅

先唔講錢，問錶通常唔防水

問錶今時今日通常是放在神壇上用來供奉的🙏

唔係行貨
點解d打磨可以咁靚

買左好耐 轉左錶帶

呢到貼apple watvh 會唔會比人屌？

隨便啦why so serious

係咪有新Snoopy

都幾明顯下

幾錢

Sotheby's ALS拍賣
隻dato

希望唔好網上搶

傻啦 邊會有份搶
已經留晒俾vvvip啦

如果我買als就一定要買這些特別面
但太貴唔捨得買了🙄

隻芝麻鏈正

勞post嗰邊嗌交嗌到貼埋1千萬嘅銀行ac出嚟

果個人20歲
半年前仲開po話失業定咩
似係屋企人留畀佢

Around 12k

但又會整整齊齊一千萬人仔 一收利息有ODD CENTS就即刻轉走哂?

日日喺度嘈隻地通今日跌咗幾多，170k定160k
咁貴買返嚟不如post出嚟比大家欣賞吓隻錶啦

exac7ly.... 勁無聊，好少入去。

負皮錶唔係浪得虛名

得兩種情況戴勞值得正皮

1. 舊裝

2. 上天下海粗獷戴

十幾萬又叫，升跌一兩萬又叫，花咗少少又叫，點唔負皮？

新手想問piaget同chopard如果去ad買有冇折？

朗格有田燒？

我第一眼以為係精！ 個紅色12好似

醬汁

都係呢度啲巴打高質

保值升值唔好玩錶啦 都唔係真心鐘意

精工個紅12 好似係阿拉伯數字

定都有羅馬字

一般人買唔到架啦

新手留名

valjoux 72

羅馬字呀

靚！

其實想放一段時間

有冇人知呢款錶叫咩

麻煩 近排睇中omega speedmaster professional膠面密底又想入坑，唔係太知omega 個玩法係點

想問吓bt 同出面三X 呢啲舖頭個價會唔會差好多？

呢隻會唔會又話好似勞咁又要排？

求求咁多位幫幫手解答吓小弟

唔洗排啦 大把貨

隔離嘈還嘈都算，無咩邏輯

佢地已經嘈咗好多次……

條鯊魚又幾精緻

今日山上面嘅人數正常
同埋我好想換 mudmaster

咦幾靚啵，買左幾錢

omega得限量版先難買
嚟緊隻snoopy又爭餐死

買水算啦

第一隻錶嚟講算幾好
係有少少重

見到好似係10月先有？ 會係點先搶到 以前鍾意007 spectre 隻seamaster 都買唔到

行水個價位差好多呀？

有排都未公佈希望唔洗食炒

今日開始努力做omega VIP
10月等拎snoopy

精工monster srpd25

我網上見rubber b有種帶叫swimming skin
膠地防水偍巨話外觀似皮
有無人用過？

10%到

7750複製機芯

我有隻mudmaster 冇戴好耐
可以dm我

喺BT買過兩隻錶 唔知有冇資格排呢

都成四千係到又好似真係水好啲喎 如果其他無分別 卡呀保養呢啲

IFC 間三寶執咗

幾好呀！

好似係本身有個公屋仔笑佢係窮撚佢先貼

好耐冇過海
嗰間係咪三X開嚟賣VC嘅鋪？

又唔知喎 但係我係幾年前係嗰到買隻Mark XVIII 估唔到會執

你唔貼埋係嚟度？

左邊係 三寶 VC
中間係 JLC
右邊係 三寶 AD

又加扣 又換金屬圈
睇到我都想買隻返黎自己換

好有ro嘅感覺

台仔支那仔叫農家橡樹
鬼佬叫CASIOAK

新手買錶

Thanks巴打
我都記得若干年前去過混吉

換左好型喎

香港好似好少人玩Sinn，平平地執咗隻二手我覺得唔錯喎

SINN U1 😏 鋼水好 潛艇高張力鋼材...
SINN 歷史唔夠長，收藏家少D ,
但德錶Quality 係有

同埋機芯都係最弱項，Sellita SW200 PR得38個鐘有D削，如果可以有48個鐘就好好多

絕對唔貴。不過停產已久。祝你好運

唔係SW500, 入面真係 ETA7750 來

我有隻EZM3F

下一隻就係未決定103Ti Diapal or Breguet 3820

其實我覺得103 靚d

下隻想買556a有無巴打帶

556a好嘢嚟，巴打識貨👍

Breguet賣價平，但夠鐘抹油嗰陣你就知和味😅

但lemania vs 7750 又的確好難揀

103 靚 3820 movement 好d

103

hahaha all sub cant tell the day la ....

Monday blue

都係帶番鋼帶，番到屋企可以成隻洗

有冇Breitling fans想入手

復仇者好大隻架喎

想問吓rare rare係咪好耐先應機 問佢有冇貨佢話check下 但兩個星期都未覆

大家知唔知出面搵人幫手錶做消磁收幾多錢？

好似43mm係最低消費

想知有咩其他錶帶

淘寶個消磁機好平
應該唔貴

就係驚唔知會唔會唔識用/部機太廢消唔晒

之前有試過，好輕

如果2皮買隻g-shock mrg 係咪好不智
條女話比得兩皮不如加多少少買patek philippe

咁大隻以為好重添

之前有試過

加多少少

自己中意就得, 買消費品最緊要自己開心
無話明唔明智嘅

巴打點睇？

個物料好輕

你條女都幾戇鳩

買樓都好不智
加多少少都買到獨立屋

少少 佢應該唔知PP幾錢？

你比夠4皮我，我幫你冒住肺炎既風險上羅湖城買比你

戴上手唔係好過電
反而呢隻正，好輕，自家芯，但貴一倍

呢隻睇台灣網見到有人戴，幾靚，但未搵到黎試

有無ching有呢隻
連埋個bezel係咪仲大隻過seamaster 42mm

巴打唔好買
以後因為錢銀問題鬧交
一定拎你隻MR G出嚟講

其實巴打做咩咁坦白
自己鍾意自己買，買完話gshock粗帶咪得
啲女人真係唔需要比佢地知道得咁多

exac7ly

如實報告都得既
預多份禮物遮

加多果少少都好多喎
2皮？零頭都未夠

咁又唔同講法了

網上見到有啲信得過嘅舖頭
最冇人買嗰啲 Vintage 都 6K 7K USD

我平錶貴錶都係咁用，將隻錶就咁係上面掃幾下就ok,而家隻16570一日+1

入過隻44mm放左
好後悔

頭先死死地上去通城問價 本身諗住消下磁就冇問題 點佢話我隻錶擺輪隔離粒螺絲撞到咬拎 又話要用放大鏡先睇得清 報價話要$3000 仲要等個半月 我當堂打個突 走咗
究竟有冇邊間錶店比較好？

去大方問下

我預5-600你估得唔得？

上次4r芯洗埋就500
拎去望下冇壞

係邊到入手架
好想搵返隻

尖沙
20k
藍面難搵啲, 其他應該walk in 有

如果上網買錶 一隻有盒有證書 一個冇盒有證書 假設冇盒40000 有盒50000 大家會點揀

呢隻16年款 依家好似唔多見有
想搵呢隻

我揀無盒

難得有戴錶

唔要盒for sure
如果唔係grail, 同價都唔要個盒

我有盒一樣會掉。

個盒根本無助證明隻錶係真。 我估真係儍嘅先會要盒。

你買G shock佢閪知要兩皮咩
我買GS都話三千蚊隻

個盒上網買2,3舊有啦

藍蛆代理搵錢大過大

巴打隻手幾粗
想問下SD吞係咪細隻過帝王吞

幾多年架

上年買 過咗半年就賣咗去外國lu

手幼撚大約6吋

sd size 係會細少少嘅

真係睇目的係咩 要來收藏傳後就梗係FULL SET最好 講緊連個盒都要對期 唔係求其俾個新盒就算 但如果只係要來戴 對收藏無咩講究 無盒都無咩所謂
同埋證書都唔保證隻錶係真 有得驗埋就最好

正解
Grail 梗係想全套
淨戴嘅就無咩所謂
最緊要開心！

天氣開始熱, 個人大汗真係唔敢帶皮帶
呢排都係帶APPLE WATCH

我要睇吓係咩錶先

心頭好無話值唔值，不過2皮幾我寧願買 Tudor 或 IWC。

佢係咪睇得太多連登啲加少少post

Patek 我見最平都係呢隻g shock 6-8倍
差咁多倍都叫加少少

係喎完全冇諗過呢個可能性
應該係講笑啫下嘛

這是一隻亞米茄追計錶

這好可能是一隻 Jacob & Co. 出的追針錶

呢下幾幽默

同好
個caseshape其實比較橫，唔係完全圓形，比較適合幼手。同埋SD呢隻係堅抵玩

要加返個玻璃罩

Keyboard 唔同機套
一定要用原裝

轉頭開埋 (46)
上次諗住等大家傾多陣，點知突然之間好快爆 post

原裝支持者（傻仔）揮手區

開定 (46)

諗緊tudor dd 如果變密窿，入返隻都幾正，d腳仔幼d睇落精致

被啲仆街新聞攪到心煩意亂
日期都唔想睇呀！

螺絲批到左錶帶未見影 好臭

東德時期的？

唔係呀，不過都係平野

369 係正皮嘅，因為我都鍾意

嘩呢隻Sinn 我曾經好鍾意
以前 LS Collection 有得賣

btw LS 執晒未?

老友問我要唔要 買左幾年 識行識走

格拉so BT 叫我番去免費抹油

constellation 粒星幾sharp

我都幫襯咗個西班牙賣錶帶嘅，如此亂世，個幾月都未到。佢都話下星期收唔到就退錢，佢會即退。
custom 帶來，嘥哂啲商討時間

撈我只會考慮 369 同 datejust. 炒賣遊戲我玩唔起

Lemania 5100 .... 我其中一隻dream watches ... 我就係買唔起EZM1 先買EZM3F 止咳

為粒 NOS L5100 買隻錶
希望有日可以千幾執隻壞 fortis 或 sinn
再抬副偈入去

我嗰隻ezm1買既時候都係3x k咁上下

Swatch Group

咁好服務？

呢隻正,平平地又簡潔

地通

仲送一條錶帶.

巴打vip

但聽人講swatch group售後好西㗎

係咪omega喺grp之中售後算係最好?

omega 好差喎

隻新seamaster 300白面紅針好正

水魚先係bT買

我都係嚇驚咗冇諗過入OMG

我就係水魚

比幾萬蚊買服務係唔同啲既

特價買左隻平野今日收貨

呢隻抵玩
幾錢？
我買咗 6000 幾蚊嗰款

$2800有找

咁真心抵
Enjoy

999